究竟香港會在幾多年後，全面講普通話？

不出十年？
永遠唔會？

上前番香港，去親間間大百貨，一開口就講普通話，我重以為番左大陸。 個個小學生睇緊大陸劇，港女叫人用大陸化妝品。

過多二三十年

上前?
拼音?

九方

之前

依加超過一大半小學用普通話教 你話呢

係咪見你似大陸人 所以同你講普通話

你要檢討下自己

好撚奇怪去百老匯，同女人街剛剛相反。

係新蒲崗食嘢 附近中學放lunch 全撚部講普通話 嚇撚到我仆街

80 90後死曬

可能10後會覺得自己好幸福。

2025

十至廿年
而家啲中小學生已經好多都講普通話

連登都好多人係講普通話
只係用廣東話寫出嚟

屋企附近有間直資英文小學但係好撚多大陸人讀

二十年左右

三十年後就好似今日台語響台灣咁

我諗唔洗三十年
廣東話會變成開玩笑玩嘢先講嘅語言
同台語一樣

廣東話唔會完全滅絕
但主流會變成蝗語
預計十至十五年就會變到廣州咁
主要係依家習慣講蝗語嗰班開始長大
入咗社會做嘢
成個生態就會改變

依家八至十五歲呢班
到時就係讀大學同出嚟做嘢嘅年紀
預計會由大學開始蝗化
雖然依家大學都好多支那人
但普遍係外來生
將來係由本地升上去嗰班都係講蝗語為主
大學就徹底變支那
跟住再等十年
呢班講蝗語嘅本地大學生晉昇社會中高層
就可以強制要公司下屬講普通話為主
唔鍾意講嗰班會俾人奚落同批判為落後
到時蝗語就可以完全制霸香港

收到風3年後
表姐政府做

話咩可能會立法 如果不肯學習國語= 耻辱國家 =搞分裂